泛民舉牌抗議DQ朱凱廸遭驅逐 梁君彥護林鄭 亂撤質詢

2018年12月06日

泛民舉牌抗議DQ朱凱廸遭驅逐
梁君彥護林鄭 亂撤質詢

林鄭月娥步入會議廳出席特首質詢。數名民主派議員在會議廳外請願，抗議朱凱廸被DQ。何柏佳攝

【極權打壓】

【本報訊】港府無理DQ參與村代表選舉的朱凱廸，觸發新一輪議會抗爭。特首林鄭月娥昨原定到立法會出席特首質詢，包括朱凱廸及毛孟靜在內的民主派向林鄭抗議，立法會主席梁君彥護主心切下，竟不作點名警告將毛等三名議員趕走，激起其他民主派議員不忿，梁即宣佈腰斬質詢。建制派借勢提出收緊《議事規則》，梁指早已警告有關議員，叫他們以後要「小心啲留意」。民主派批評建制借事件圖扼殺議會權力，形同「搞盧溝橋事變」。

記者：呂浩然 林俊謙

立法會昨舉行特首質詢，早前遭DQ村代表參選資格的朱凱廸，聯同議會陣線毛孟靜、陳志全、范國威及區諾軒，以及公民黨楊岳橋和郭家麒等手持「林鄭政治操控選舉可恥」標語在會議廳外向林鄭抗議，朱凱廸更一度趨近林鄭質問「點解要操控選舉？」林鄭只是笑而不語，立會保安出手擋着朱，保護林鄭入會議廳。

相關新聞：謝偉俊促勿大改議事規則

毛孟靜、陳志全及區諾軒等緊隨林鄭步入會議廳，準備繼續抗議。

朱凱廸緊隨毛孟靜之後，被立會主席梁君彥驅逐離場。易仰民攝

梁君彥胡亂驅逐議員激起民主派不滿，梁惟有暫停會議，林鄭亦先離開會議廳。

梁君彥

梁沒有點名警告

當林鄭進場後，民主派議員群起高叫口號。梁君彥一度表示「當行政長官喺度嘅時候，請你哋尊重行政長官」，但這未能平息民主派議員不滿，這時在場外毛孟靜正手持抗議卡紙返回座位，梁君彥突在未點名警告下，要趕毛出會議廳，其他民主派議員遂上前阻止保安行動，之後朱凱廸、陳志全因聲援毛亦被梁驅逐。由於其他民主派議員阻止立會保安帶走毛，梁君彥惟有暫停會議，此時只是開會僅5分鐘，立會保安在暫停會議期間，繼續嘗試趕毛等議員離開。

會議暫停約15分鐘後恢復，林鄭第二度進場時，已被逐離場的毛孟靜、陳志全、朱凱廸等再在會議廳外向林鄭抗議，會議廳內民主派議員對梁為保林鄭趕議員走做法強烈不滿，不斷斥責林鄭「可恥」，梁君彥雖圖阻止民主派議員叫口號，但未能成功，於是他宣佈取消特首質詢時間，林鄭就在未回答過一條問題下離開。

議員轟「浮動龍門」

工聯會議員之後即主動見傳媒，黃國健砌詞指對議會「亂象」非常憤怒，決定去信議事規則委員會要求重啟收緊議規，更辯稱之前採取比較保守的態度看收緊議規，「但今日呢個情況提醒咗我哋，有好多反對派嘅議員係唔識自律兩個字係乜嘢」。梁君彥見記者時聲言自己曾警告有關議員，反指他們只顧行動才未有聽清楚警告，揚言「議員日後要小心啲留意」，他亦提到林鄭或下周可再接受質詢，但由於她下周日程已滿，所以要再商量。林鄭其後出席一活動後稱，對未能進行質詢感可惜及遺憾，又指質詢時間有利施政及更積極回應社會關心的事。

民主派議員區諾軒直斥工聯會意圖在立會「搞盧溝橋事變」，找借口去進一步扼殺議會職能和尊嚴，其做法絕對可恥。民主黨尹兆堅則炮轟梁君彥「護主心切、皇帝唔急太監急」，認為梁為免林鄭尷尬而極速趕毛孟靜離場，手法之混亂「完全係浮動龍門」。

下一則
下一則
謝偉俊促勿大改議事規則

睇中共逼到泛民變激進

汁咗佢啦